<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Getting-starteds on Smart home</title>
    <link>https://e154.github.io/smart-home/en/getting-started/</link>
    <description>Recent content in Getting-starteds on Smart home</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    
	<atom:link href="https://e154.github.io/smart-home/en/getting-started/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>overview</title>
      <link>https://e154.github.io/smart-home/en/getting-started/_overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://e154.github.io/smart-home/en/getting-started/_overview/</guid>
      <description>Обзор Программный комплекс Умный дом начал своё развитие с не большого домашнего проекта осенью 2016 года. Основные принципы лежащие в основе разрабатываемой системы - простота настройки и содержания, дешевизна и доступность компонентной базы.
С помощью программного комплекса Умный дом Вы сможете управлять множеством устройствами на базе AVR микроконтроллеров и не только. Распределённая сеть устройств на основе програмного комплекса Умный дом не имеег географических границ и позволяет управлять устройствами в любой точке сети интернет через систему узлов - микросервисов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>overview</title>
      <link>https://e154.github.io/smart-home/en/getting-started/_requirements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://e154.github.io/smart-home/en/getting-started/_requirements/</guid>
      <description>Системные требования Поддерживаемые операционные системы:
 macOS 386 10.6 macOS amd64 10.6 linux 386 linux amd64 linux arm-5 linux arm-6 linux arm-7 linux arm-64 linux mips64 linux mips64le windows 386 windows amd64  Сервера Orange Pi Средние и крупные инсталляции:  Коттедж, Таунхаус Офис (более пяти контроллеров на этаж), Гостиница    Raspberry Pi Средние и крупные инсталляции:  Коттедж, Таунхаус Офис (более пяти контроллеров на этаж), Гостиница     Для работы серверов не требуется запуск графической оболочки  Загрузка Готовые архиве содержат все исполняемые фйлы под все поддерживаемые архитектуры и операционные системы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>quick install</title>
      <link>https://e154.github.io/smart-home/en/getting-started/_quick_install/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://e154.github.io/smart-home/en/getting-started/_quick_install/</guid>
      <description>Быстрая установка  Подразумевается что у это первая установка в систему Установка будет проходить в автоматическом режиме Директория установки /opt/smart-home После установки потребуется настроить подключение к серверу баз данных postgresql  Установка сервера
curl -sSL http://e154.github.io/smart-home/server-installer.sh | bash /dev/stdin --install  Установка конфигуратор
curl -sSL http://e154.github.io/smart-home/configurator-installer.sh | bash /dev/stdin --install  Установка узла связи
curl -sSL http://e154.github.io/smart-home/node-installer.sh | bash /dev/stdin --install  Нвстройка сервера баз данных postgresql
sudo -u postgres psql postgres=# create database smart_home; postgres=# create user smart_home with encrypted password &#39;smart_home&#39;; postgres=# grant all privileges on database smart_home to smart_home;  Запуск сервера</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>overview</title>
      <link>https://e154.github.io/smart-home/en/getting-started/_install/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://e154.github.io/smart-home/en/getting-started/_install/</guid>
      <description>Установка Будет произведена базовая установка системы Умный дом на сервер под операционной системой linux Debian. С не значительными изменениями установка будет подобна для других операционных систем.
План действий:
 Создание директорий Скачивание и распаковка Настройка сервера Настройка конфигуратора Настройка ноды База postgres     Информация о системе на которой производилось развёртывание:
delta54@darkstar:tmp$ uname -a Linux darkstar 3.16.0-4-amd64 #1 SMP Debian 3.16.36-1+deb8u2 (2016-10-19) x86_64 GNU/Linux  delta54@darkstar:tmp$ cat /etc/*release* PRETTY_NAME=&amp;quot;Debian GNU/Linux 8 (jessie)&amp;quot;  Создание директорий Рекомендуемая директория установки сервера /opt/smart-home, в неё и будет производиться дальнейшая установка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>overview</title>
      <link>https://e154.github.io/smart-home/en/getting-started/_update/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://e154.github.io/smart-home/en/getting-started/_update/</guid>
      <description>Обновление Обновление системных компонентов заключается в полной замене всех исполняемых файлов, и возмножно частичной коррекции конфигурационных файлов.
Правило замены справедливо для следующих компонентов:
 Сервер Конфигуратор Нода  Обновление базы postgres система базы данных имеет внтренный миханизм миграций. При подключении сервер проверяет текущую версию, и запускает миграции если сервер их имеет. Ручное вмешательство для обновления БД не требуется.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>overview</title>
      <link>https://e154.github.io/smart-home/en/getting-started/_service/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://e154.github.io/smart-home/en/getting-started/_service/</guid>
      <description>Автозапуск Чтобы прописать сервис в автозагрузку запустить исполняемый файл с флагом install, к примеру:
cd /opt/smart-home/server/ sudo ./server-linux-amd64 install  Для удаления сервиса из автозагрузки запустить файл с флагом remove, к примеру:
cd /opt/smart-home/server/ sudo ./server-linux-amd64 remove  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>overview</title>
      <link>https://e154.github.io/smart-home/en/getting-started/_install_from_source/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://e154.github.io/smart-home/en/getting-started/_install_from_source/</guid>
      <description>Сборка из исходного кода Все микросервисы написаны на языке Golang. Прежде чем продолжить разверните у себя последнюю стабильную версию языка download.
Установка будет производиться в операционной системе Debian GNU/Linux 8 (jessie). Сборка в корне домашней директории, в папке smart-home
sudo mkdir -p /opt/smart-home sudo chown $USER:$USER /opt/smart-home -R mkdir -p /opt/smart-home/server mkdir -p /opt/smart-home/configurator mkdir -p /opt/smart-home/node mkdir ~/smart-home go get github.com/FiloSottile/gvt go get github.com/beego/bee sudo npm install -g bower sudo npm install -g hulp  Сборка сервера cd ~/smart-home git clone git@github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting started</title>
      <link>https://e154.github.io/smart-home/en/getting-started/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://e154.github.io/smart-home/en/getting-started/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>